4G頻譜拍賣完成 HKT, 中移動獲最多頻譜 和記, 數碼通最少

早前政府公佈，重新將2020年11月至2021年9月到期的4G頻譜拍賣，政府今日公佈，四家流動網絡營辦商成功投得合共120兆赫頻譜，拍賣總額達60億元。

早前政府將部份頻譜重新分配予4間營辦商後，今日將餘下900兆赫及1800兆赫頻帶內的120兆赫頻譜重新拍賣，通訊辦發言人稱：「連同較早前透過行政指配給每名現有頻譜受配者的各20兆赫頻譜，中國移動(941)香港、香港電訊(6823)、和記(215)及數碼通(315)將於900兆赫及1800兆赫頻帶內分別獲指配50兆赫、60兆赫、40兆赫及50兆赫頻譜。有關頻譜的指配由現有指配期屆滿後起計為期15年。」

今次重新分配，香港電訊投得最多頻譜，和記最少。消息指，由於重新分配前中移動並未持有900兆赫頻譜，成另類大贏家。以拍賣價計，中國移動香港、香港電訊、和記及數碼通需付款分別為14.8億、22.2億、9.6億及13.4億元。

和記電訊執行董事及行政總裁古星輝表示:「頻譜是流動通訊營辦商提供優質網絡的先決條件，是次成功投得900兆赫及1800兆赫頻帶內成對頻譜，有助集團日後更準確部署網絡資源的運用，滿足客戶龐大的數據服務需求。」

付款金額達22.2億元的香港電訊回覆本報稱，很高興成功競投得在900兆赫及1800兆赫頻帶內的無線電頻譜，讓公司可繼續提供優質的流動通訊服務。但認為頻譜拍賣導致高昂的頻譜使用費，不利於通訊業的持續蓬勃增長，亦不符合消費者的利益。

數碼通稱頻譜由拍賣前43兆赫增至50兆赫，而和記則表示拍賣前後頻譜數量相同，中移動及香港電訊則表示未能提供有關資訊。
記者：梁延宇

港共政府：唔用華為既就要OUT!!

政府喺12月18日進行 900MHz 段，以及 1800MHz 段 4G 頻譜重新拍賣，一如所料，中移動恃住國家級嘅財力，硬攞部分頻譜，使用愛立信基站設備嘅Smartone，得到最少 900MHz 段頻譜，仲要硬食室內覆蓋比較差嘅 1800MHz 段。

4G 頻譜拍賣嘅不公不義

如果香港係歐洲國家咁，國有電訊公司紛紛私營化，好似Deutsche Telekom，雖然政府係最大單一股東，但都只係佔30%左右，仲要一拆為二(一部分係德國聯邦政府，一部分係德國政府屬下KfW)，左膠國家法國嘅 Orange S.A. (即係以前France Telecom，結果和記搞出嚟嘅brand變咗法國佬嘅brand，不可思議)，政府持股剩番一成鬆少少。如果係咁，我覺得你中移動入嚟玩，還可以嘅，但中移動係國有企業，中共持最多股份，呢啲叫不公平屈機競爭，根本喺中移動香港大部分股份仍然係政府持有果陣，就唔應該俾中移動香港參與任何頻譜拍賣，呢個係維護自由市場嘅公道問題。唔係有頻譜拍賣叫維持自由市場，自由市場嘅真意係阻止政府屈機，攞納稅人嘅錢嚟屈錢，球證又係你，球迷又係你，你玩X晒喇。

所以我唔明點解通訊辦要俾中移動香港可以參與 4G 頻譜拍賣，甚至其他頻譜拍賣，我都唔認為應該俾中移動玩，除非中國基於互惠原則，容許香港三間電訊公司，即係香港電訊、和記電話同埋Smartone可以進入中國市場，參與中國流動電話市場，甚至指配部分頻譜俾呢三間玩，仲叫做公平少少，至少符合世貿原則，大家無聲出。

點解Trump要對中國心狠手辣，因為外資公司想喺中國玩流動電話市場，但無份玩，而中國喺海外，就可以入股流動電話公司，甚至香港喺政府協助下屈人機，俾著我係Trump就拆散你中國呢個茅躉國家先講喇，中國依家唔對香港公司對等開放市場，就唔好同我講乜叉嘢大灣區，呢啲叫不公平老屈香港人嘅錢。最慘係香港啲商家，竟然普遍對呢啲嘢忍氣吞聲，一啲骨氣都無，仲要喺海外咁多投資，點解仲要忍中國呢？

和記少就好正常

正常

香港商家佬依家仲點會咁傻掟錢入支那市場...

同誠哥對賭嘅下場真係唔駛幾個月就出現

標題錯咗
中移動同數碼通一樣 (900兆赫及1800兆赫合計)

(兆赫)
香港電訊: 60
中國移動: 50
數碼通:50
和記: 40

"中國移動(941)香港、香港電訊(6823)、和記(215)及數碼通(315)將於900兆赫及1800兆赫頻帶內分別獲指配50兆赫、60兆赫、40兆赫及50兆赫頻譜。"

但問題係政府不斷引入中國國企同紅色資本，甚至取代原有的李氏同各大地產商
地產霸權最後變成紅色資本霸權

但係支移都係咁廢

支持支那用力鞭打港豬

真係亂up當秘及

今次拍賣 支那移動最賺
Hkt最蝕 smt 和記小賺
因為今次頻譜係重新拍賣
所以原本擁有最多頻段既hkt
要擁放唔少頻譜 佢地既拍賣係打守衛戰
本住保得幾多得幾多 但用左22億

而支那移動 原來就無900 band
點拍賣都係賺
結果只係用左14.8億 就拎左20MHz bandwidth
而hkt用左22億只係保住20MHz左右既頻譜 total有既bandwidt少左30MHz

其他兩間約莫拎左10幾MHz

簡單黎講 呢次拍賣係鋸hkt
然後益比支那移動
最大得益者只係支那移動
如果話益比另外兩間都無咁嬲

無計
港共賣港

本來HKT收購CSL就係想拎曬D頻譜,而家

當初hkt買csl既代價係放棄一部份3g 頻譜
今次又冇左一節4g頻
客就佢最多
Hkt逃亡潮

支那移動拎到幾多都冇用
反正一定唔撚用佢

堅守smt 等5g好過

少左10%

你唔會天真地認為香港5g會同華為無關啊

smt用愛立信喎

大把廢中廢老用

我知，咁洗乜等5g，依家都用得。

不過有小小好奇，如果連數記都轉埋華為，我地何去何從

child登仔都唔少啦

見到支移動班賤民去排隊比錢就唔開胃

逃離香港

hkt同支那好fd
佢應該無所謂

iphone user都用佢
睇怕好難

為咗俾支那移動有得玩 當年重新拍賣就已經唔公平

3竟然不變

數碼通又贏

我懷疑以前澳洲佬起落用愛立信，之後局住要用返同牌子，依家5G要重新起過，好大機會用華為

廢中廢老多人用支那移動唔奇
但依家後生仔都咁多人用佢？

佢最平

屌冇巴打段分析真係唔知真正前因後果，家下d報紙佬越黎越求其

啱啱先話同Qualcomm Ericsson推5g

老老柒柒 邊仲有人用HKT 系列
少左頻譜 仲要旗下1010 CSL Sun 共用加大量貼牌卡
平時出旺角已經長期死

支那真係又贏
新Plan 仲要188$ 無限全速 加2gb 支那數據

擺明打壓緊李嘉誠

就係以前34g一路都用ericsson，所以5g先要繼續用，因為5g一開始係行non-standalone，係要翻用返之前34g啲野

支那冇限補貼以本傷人真係冇私人公司夠佢玩

所以侵侵先打貿易戰消滅共匪

中國移動「香港」，加兩個香港字係尾就洗得到紅底咩

以前澳洲佬個間係CSL，用中興
俾HKT收購咗之後轉用屎為

左膠禍國

唔好跟

根本誠哥都唔志在 打壓乜
上年賣HGC 依家keep住mobile都係hea做

無啦
國家政策要支動接管香港電訊市場
港共自然政策傾斜向支動
其他幾間電訊商收皮都係遲早既事
而家仲有支那聯通想係香港發圍
唔知港共又會想點

你唔用華為，咪撚做營運商啦

之前美國說明若使用華為物品，根本是和美國作對！

用都係死得慢d

3繼續Hea 做 未比支聯通食埋囉
而家3既客量唔係靠支聯通比錢租佢4g 個network
靠自己客量死得啦

市場偏陸化, 中移動今次得50真係少左D

are u sure?

聯通我見佢香港有舖 依家係做咩服務
照咁睇將來港資都企都無得企 奶都無用

而家租用緊3既網絡
算係虛擬運營商
遲d話唔定成間3都食埋

食埋就應該唔會
除非誠哥賣香港業務

點解?

因為佢係五毛囉，起下底就知。

好彩啱啱冇續到csl

唔好成日幻想數記轉用支那機啦
人地一直用開外國野
入面D人仲好不恥要同敵台夾野
因為好麻煩同垃圾

你想佢分多啲?
你支持中移動?

5G都係3G4G基礎去上,重新換晒5G設備起碼要一年
smt之前啲新聞都一直同愛立信合作

正常人都唔會用到支那數據

好多 FD成日話反支 反支
我每次睇到佢地電話訊號LOGO個CMHK
都忍唔住想笑

聽聞支動(腥港)請新人淨請D支那學生

定喇師兄,大多數人係讚數記用愛立信

輕鬆,呢批4G洗牌要等2021先實行,反而5G會行快啲

其實數碼通個投標結果係比呢家既頻寬多左

乜原來有好多人用支那移動？

多到你唔信
好多學運狗 平時好反支 反共既人都用支那移動

我仲以為係CSL系列最多
平時就咁望9成都係CSL
喺鐵一齊load空氣

Smartone真係四大台最好用嗰間，接收又好，長時間三至四格
中移動一堆限速客，我覺得就算比佢攞到900mhz，我都唔會轉過去用

有5G都睇價錢啦，陣間$398得3G 5G就得啖笑

Hkt 真係最多客
佔左全港40%左右
其他就唔清楚

我估係smartone
反而支那移動就少見到
所以見到啲人話原來好多人用嗰下先至知

HKT(CSL)都係日落西山
支動背後成個港共政府撐住
成為香港第一電訊商係遲早既事
支動仲要唔請Local trainee
好多人員直接係大陸請或者調落黎
成間殖民公司黎

支移一個客$100左右
數記$300